Denis Villeneuve Timothee Chalamet 電影DUNE 《沙丘瀚戰》預告

Stephen Colbert DUNE Trailer Debut Event Conversation

Dune 電影官方簡介:
《沙丘瀚戰》是個動人的超現實英雄傳記。才華洋溢、滿有天賦的少年Paul Atreides，命中注定要完成超乎他認知的偉業。他要勇闖宇宙中最危險的星球，以守護家 人和子民的未來。多個邪惡勢力為了奪取這個星球獨有的珍貴資源 – 一種能夠開啟人類最 強潛能的必需品，而展開戰爭。只有戰勝恐懼的人們才得以生存。

Dune 世界觀、哲學觀:
Dune由Frank Herbert 所寫係1965年開始嘅一系列科幻小說，比人喻為係科幻小說界入面嘅魔戒咁嘅地位。故事包含左好多政治、宗教、社會學、環境學等等嘅哲理，而佢最主軸嘅議題就係「唔好相信英雄」，「有魅力嘅領袖係危險嘅」等等，對盲目崇拜相當相當批判性。而故事都用左一個王子復仇記同Chosen One呢啲成日見到出現嘅劇情黎到批判返信任呢種英雄類型嘅角色有幾咁危險。

故事背景講緊人類統治各個星球嘅未來因為一次同思考機器戰爭完之後，禁止製造呢啲機器，轉而透過鍛鍊人類取代機器嘅工作，而人類社會亦都變返封建制度社會。而主角Atreides 公爵一家就比皇帝下令接管沙漠星球Arrakis (又叫Dune), 呢個星球係唯一一個生產宇宙最珍貴嘅資源：香料(Spice) Melange，進食呢種香料可以幫助人擴張心智，例如太空船宇航員安全咁Fold Space (類似Star Wars入面Hyperspace 嘅技術)、或者睇到未來。而帝國各大家族就互相爭奪呢種資源，互相計算同埋大戰。

主題(from wiki):
超級英雄的行為的後果，和人類對此的反映，構成了沙丘系列的深層主題。在一次對法蘭克·赫伯特的採訪中（發表於「全知全能」雜誌1980年7月刊），作者說道：

「巨大的問題產生於當人類的錯誤在超級英雄所具有的巨大能力尺度上發生時... 英雄是痛苦的，超級英雄的災難性的。超級英雄的錯誤將我們太多人捲入災難。」[1]
還有：

「我有這個超級英雄對於人類是災難性的理論，即使你假設存在一個不犯錯誤的英雄，這個英雄所發動的事物最終將落入易犯錯的凡人手中。有什麼比跟隨超級英雄的關鍵決策和決策團體所驅動的狂野的搖擺更能摧毀一個文明，社會或是種族呢？」
強調生態和宗教思想和多重文化主題的使用是該小說和以前的科幻作品的經常引起爭議的主要區別。

沙丘系列中的政治主題包括人類對於政治宣傳、宗教教條（例如，Missonaria Protectiva）和性誘惑的操縱的脆弱抵抗力，以及自覺和自控還有對於權力和控制的學習在抵抗這類控制中的重要性。

仲未出Trailer

Trailer

呢套野既台前幕後都好撚癲

好撚正

個casts勁到以為眼花

個個都想同Denis 拍

Denis Vileneuve 真係好撚正

全能連登仔知唔知Trailer 歌係咩?
好似Pink Floyd ?

Eclipse - Pink Floyd

唔怪得好似好撚熟

我之前完全無接觸過呢個系列
睇完trailer覺得好正

thx

科幻界地位就好似魔戒係奇幻界咁，好值得留意下

唔驚傳奇東斬西斬同審查

Hunger Game 過到呢套應該都得掛

係咪 Blade Runner 2049 個導演？

YES

如果Dune票房收得好，希望Denis可以拍Blade Runner續集

Dune拍埋part 2先
佢仲要拍Cleopatra

記得套野好似拍過幾次

Alejandro Jodorowsky 未開鏡就超支
David Lynch 拍左套評價票房都極差
2000年拍左兩套Syfy mini-series, 係唯一一次改編到書嘅續集(有James McAvoy)

呢條友叻仔嚟
Blade Runner 2049 我最鍾意佢啲長鏡頭+好似background noise嘅詭異配樂

今次Trailer都先聲奪人 扭歪首Pink Floyd

可惜今次唔係Roger Deakins

你老味 唔聽到最尾兩句真係估唔到
你哋耳仔好勁

HANS ZIMMER

聽到熟姐

DP 同配樂都係聽導演講啫
睇Blade Runner之前識佢老鼠
睇完之後第一時間就係記住呢條導演個名

佢之前啲戲都好撚好睇，特別推薦Incendies, Prisoners, Enemy, Sicario 同Arrival 好正

希望票房好

叫好唔叫座又係含得撚

Nolan 叫好又叫座之後可以任佢玩

Nolan 啲戲比較上黎算幾易入口嘅

傳聞係Pink Floyd以前爭d就幫Jodorowsky版本嘅Dune做配樂
而家係少少嘅彩蛋加致敬

原版好聽好多

應該算係致敬

痴撚線之前睇過哂呢d片都好鐘意
原來套套都係佢拍

睇條trailer令我懷念pre-marvel年代既大片
種久違了既熟悉感覺, 近年乜春都超級英雄, 個tone整到好似Marvel電影

仲要由Prisoners 到2049基本上一年一套，budget 越拍越大

我係唔太中意啲trailer remix 埋啲經典rock song 呢個習慣，不過見Pink Floyd 叫同個系列有啲淵源就算

希望個cast令多d人欣賞依個導演
trailer剪到好激但實質可能套戲對一般觀眾都係慢同悶 好似blade runner個陣咁
本身好鍾意arrival

今次其實就應該冇咁慢節奏嘅

Crusade 洗唔洗政治正確成咁
又Paul Paul Paul
還我Usul

當年咩都唔知，睇左Villeneuve打響名堂，提名奧斯卡最佳電影套Incendies，睇到o撚左嘴
之後一路追哂佢啲戲，真心套套精品，2049仲係我覺得近廿四最好睇既科幻電影
希望呢套都唔例外尤其是Tenet好似爛爛地

終於有trailer
留意左呢個導演好耐 終於有機會上位啦

屌 好撚興奮
前幾日買左本書返嚟睇
希望夠時間睇晒先入場

d鏡頭好靚
無接觸過但都想睇

睇得出啲鏡頭係冇咁靚

應該會叫返掛，可能啲阿拉伯用語係班Freman 先講

我開頭睇得幾慢，因為唔太慣佢個writing style 慣左會漸入佳景

Jihad 就估到點解唔用姐，無理由Usul 都冇

2049啲風格同美術好正

有張震 點樣入到個圈到

好似同Denis 做康城影展評審識

專門講Dune 嘅YouTuber 出左Trailer Explain

特登Search 先發現導演係Blade runner 2049 同Arrival 果位 再睇埋啲Cast勁到呢，仲要請得出Charlotte Rampling

Charlotte Rampling 係Jodorowsky 版爭啲就做paul呀媽

佢今次個角色係咪啲引導者咁既人？

利甲 對Dune 只有好皮毛既認識

唔係，佢係一個女性組織叫Bene Gesserit 嘅Reverend Mother, 呢個組織基本上係會表面上去輔助各大家族，但實際上係控制佢地黎達成佢地嘅組織目的: 用類似優生學嘅方法培育一個可以睇到未來同自己祖先記憶嘅男性版Reverend Mother，叫kwisatz haderach黎達到對宇宙更加全面嘅控制，利用埋好多係啲科技冇咁發達嘅民族(例如Dune入面啲Fremen)同佢地傳啲預言同宗教，黎等佢地個kwisatz haderach誕生就可以利用呢啲宗教狂熱黎控制佢地

唔知會唔會delay

坦白講，Trailer令人失望
搞到好似迪士尼片咁

我覺得又未至於嘅，啲production design 同攝影算幾好，係個開始厭嘅trailer 加個rock song remix 唔係咁中意

講trailer我覺得另一套類似既片拍得好D

我覺得呢套又幾明顯係電視劇budget 啵

本身出劇照已經覺得casting好唔掂，無乜說服力
睇埋trailer就更加失望，production似B級片
打鬥果幕甚至比唔上david lynch版
配樂都係英雄片罐頭式
感覺毫無特色，書入面嘅深度、靈氣、exotic感同神秘感都唔覺有，而且擺kiss戲入上trailer想點，定位青春片？

無咩大期望，無睇開書嘅人可能會睇得開心啲

David Lynch 版個shield 同打鬥差撚到
你覺得個casting同production 有咩唔好先
場kiss戲就擺明係 presicence 啦

Reddit 個r/movie 有個moderator 想阻止Dune trailer 上r/all 黎等佢票房低過花木蘭

我自己覺得trailer 好吸引
不過電影好似淨係cover 書嘅上半part (未睇), 唔知可唔可以成為一套好睇嘅stand-alone film, 定係會變咗鋪排下半part嘅電影

我驚好似2049咁 叫好唔叫坐
啲人冇睇本書 又會話trailer同電影貨不對辦

見Reddit 半日就已經80k upvote 嘅
導演就話兩套可以stand-alone

咁又係嘅 2049你唔睇第一集真係冇咁易明
今次DUNE 全新應該好啲嘅

再分兩套拍應該就冇咁複雜掛

打鬥感覺極之普通，lynch版起碼有啲原創性，到時睇正片出到黎係點
casting咪講左，無乜說服力，尤其paul同duncan
配樂、角色、設計甚至用色都係好似科幻片公式咁，成件事感覺好clichè

可能本身期望太高

Trailer既配樂唔等於電影既配樂

沙漠又好難話用啲咩其他色，個故事仲要黑暗style
我覺得呢個Paul 算係最好過個，年紀同身形都好似，Duncan 我就有啲保留姐

係咪有蜘蛛仔入面條女？

唔係，係整個色調，套套戲都唔同
Paul個人覺得淨係得身形似，氣質同演技都唔得
黑暗style都好，而家似係無style

Timothee 演技都唔得?咁仲有咩呢個年紀嘅演員得?

係

世界觀介紹Twitter Thread

睇左個簡介，搞到想睇書，總覺得好難改篇，希望到時出黎好睇都收得

色調 我覺得同DP 好大關係
你見佢拍嘅 Rogue One, Mandalorian 同最近嘅The Batman 嘅色調都非常相似
可能就係鍾意佢有類似題材嘅經驗先搵佢

不過casting 我都覺得有啲太豪華
差唔多個個都可以做男一女一
感覺上係為咗人氣先搵佢地 (不過都係果句我未睇書比較唔到)

我自己幾鍾意Timothee 嘅, 魅力演技佢嘅年紀來講都算數一數二
如果佢繼續揀啱戲 我覺得佢幾有機會成為下個DiCaprio

其實書係好多內心獨白，有時一個chapter 幾個角色一齊有內心戲

美國YouTube 上左no. 1 trending

導演同卡士上Stephen Colbert講拍呢套戲

Muad'dib!!!

Long Live the Fighters

隔離post話dune可能比溫打烏聞2食左年尾上映個檔期，延到下年年頭

如果票房會好啲我都會肯等嘅，想至少睇埋第二部

今年上果啲睇怕都唔會好得去邊

荷里活啲戲貴到咁真係要全球武肺都好得差唔多先搞得掂

Tenet家陣做緊白老鼠唔知最後收幾多

應該要6億先回到本

睇wiki d人estimate都係得3－4億票房
我諗正常時期上映應該十億不是夢

佢地依家好似諗住上耐啲先清空返啲檔期
啲戲都唔知要delay 到幾時

今年真係重創電影業

得Netflix 啲新戲先冇事

新出路
果套enola holmes都係等唔到期上就賣左比netflix

果啲都應該算budget 唔太高先得

enola holmes好似話賣左5000萬美金比netflix

咁都50m ?

印象中睇左篇新聞講好似係呢個價唔知有冇記錯

不過本身都應該賣貴少少算

真心唔明netflix買戲番黎streaming既話係點樣回到本
都係計view？
之前雷神果套好似破哂紀錄咁

我都唔係幾知，睇會唔會多左人訂閱或者keep 住sub掛

但d sub plan咁平
利申冇生意頭腦

可能真係好多人sub

d女明星嗒晒糖
鬼仔版張國榮

啋過你咩

The next DiCaprio

推
睇下啲人留意緊嘅重點
不過吸引多啲人睇小說都係好事

搵唔到唔代表求其搵個紅嘅就得
反而我覺得佢可以做阿仔leto

同一代嘅男演員咪又係得佢提名過奧斯卡

佢啲政治觀好鬼勁，民主定獨裁社會都岩用

sorry真心覺得佢演技唔掂
call me by your name睇到掹，佢就係有種浮淺味
trailer入面佢句fear is the mind killer唸到一舊舊咁，軟弱無力，明明係好empowering嘅台詞，咁都deliver唔到...

仲有自然生態、spirituality等等都係，好勁

咁我冇計
本身Litany against fear 係禱文所以我又覺得冇咩問題

暫時睇DP真係好普通，眼界、美學都係
佢啲戲唔係話拍得唔好
不過係平庸，不過不失咁，無乜特色

casting為豪華而豪華....感覺係商業味濃到一個點

個人好麻麻timothee，荷李活真係人才凋零到咁？

如果獨白/內心戲都係咁1999真係想死

應該唔會有獨白掛

見到tim已經想打J

講真再有獨白我都會想死

希望佢生生性性俾啲力演

Denis 帶演員應該幾好嘅

溫打烏聞2

入錯po?

上面d巴講d檔期,我望左好耐先睇得明呢4隻字

特登上網search 6部曲小說,又睇下點神法先

比個心理準備你先，佢個文筆要慢慢習慣

幕後劇照

Timothee 話佢得兩場用Green Screen 拍

唔洗睇trailer啦，睇導演名都知要入場睇了

多啲人似巴打咁全世界電影業會更美好

由prisoners開始J佢J到而家，暫時未見過佢失手，掛佢名嘅戲真係信心保證嚟

睇左Incendies 未

我淨係睇晒prisoners打後嘅戲，冇特登追返佢d舊戲睇

佢頭兩套戲冇睇過
Prisoners 之前嘅Incendies 覺得仲係佢最好果套
Polytechnique就覺得普普通通 incel school shooting 咁

之前睇開rainbow 6 小說應該唔會差太遠?

頭一百頁
一百頁打後

Sor9
因為打字果陣諗起以前果張poster

果啲我又冇睇過

睇到中間係沙漠著草果陣唔係幾頂得順

其實而家睇返DUNE個原著故事好鳩下,希望編劇可以大改.男主角正.